新華社: 世界欠中國一聲感謝!

仲要理直氣壯

文章抨擊，美國目前做法非常不厚道，「可謂在落井下石，趁人病要人命」，不過「中國一己之力，硬生生的將新冠肺炎疫情擋住了很長一段時間，真的是驚天地、泣鬼神！」文章中指出，美國佛州宣布緊急狀態，這是美國繼加州，華盛頓州之後，美國第三個宣布緊急狀態的州，可見新冠肺炎疫情在美國已經出現了星火燎原的情況。不過中國官方認為內部控制新冠肺炎取得了重大進展，而美國卻陷於疾風驟雨之中，越來越多的州宣布緊急狀態，美國的醫療物資極度緊缺，一場失控的新冠肺炎疫情幾乎無法避免。文章強調美國做法非常不厚道，「可謂在落井下石，趁人病要人命」，如果這個時候中國對美國進行報復，另外宣布對美國旅行禁令外，還宣布對醫療產品進行戰略管控，禁止出口美國，那麼美國將會取代新冠病毒的汪洋大海之中。

文章強調這段時間，有一種聲音隨意在炒作，說中國欠世界一個道歉，這是非常荒謬的，中國為了抗擊新冠肺炎疫情，造成了巨大的犧牲，付出了巨大的經濟成本，切斷了新冠病毒的傳播途徑，沒有任何國家在這次新冠肺炎疫情中做出瞭如此大的犧牲和付出。現在我們應該理直氣壯的表示，美國欠中國一個道歉，世界欠中國一聲感謝，沒有中國的巨大犧牲和付出，就不可能為全世界贏得寶貴的抗擊新冠肺炎疫情的時間窗，可以說中國一己之力，硬生生的將新冠肺炎疫情擋住了很長一段時間，真的是驚天地，泣鬼神！

中國欠世界燒一個城

又黎洗支那賤種腦

乞人憎既極致

沒有任何國家在這次新冠肺炎疫情中做出瞭如此大的犧牲和付出。

錯撚哂自己硬食咋

因為中國搞到啲左膠奶撚哂野

一早應核平湖北

幫佢翻譯 去各國政府官方account 中文同譯文一齊send 過去同留言

人無恥就無敵

痴線

老衲都冇咁膠

全世界都係因為冇用心去了解雜種新時代蟈社會主義既真諦先會搞成咁 同毛主席果時一樣

某國政府一開始叫人唔好戴口罩，一班愚民跟住做，先搞到大爆發

因為自己做錯野要去補救係應該，仲要人多謝佢？

幾時有國家肯出兵打呢個垃圾

兩者爭崩頭